專欄曾稱夫婦看他文章後「棄樓買滙豐」 湯文亮：純粹虛構

滙豐罕有地宣布不派息，市場嘩然，更令一眾股民心碎，向來熱衷於發表樓市言論的紀惠集團行政總裁湯文亮一八年發表言論，指滙豐可於三年內升至一百五十元，其後在其專欄指，有人看他的文章後「棄樓買滙豐」。此事昨日被人重提，湯文亮為此解畫：「純粹虛構故事。」

滙豐對不起香港人

就滙豐不派息，湯文亮昨日在社交網站回應：「有人叫我評論滙豐，簡單一句，滙豐對不起香港人。」「我為滙豐捱了一刀，大家應該明白，滙豐的管理層就算可以過得別人，都唔可以過得自己。」

湯文亮曾於一八年三月三十日在專欄說，他為一對夫婦解決難題，他們打算以二千萬買樓自住，但認為樓價太高，看到其文章，指滙豐可於三年內升至一百五十元，於是將買樓首期連印花稅大約一千二百萬，全部買入滙豐，並與業主續三年租約，由於收取滙豐股息足夠交租，又不用供樓，兩公婆發短訊多謝他。

網民昨日炮轟湯畀「山埃貼士」，Kelly昨日就這宗「棄樓買股」事件向湯查詢，他回應指：「這是虛構故事，不用介懷！」

他更在社交網站回應指：「投資的事，千祈唔好睇返轉頭，否則會長在後悔中，自己投資是自己負責，去年我收到消息，話政府會取消買家印花稅（BSD），於是賣走一百萬股滙豐，以個人名義購入一個七千萬的住宅，消息後來證實BSD流料，我有多少後悔，現在當然不會，不過我仍持有一些滙豐，始終有多少耿耿於懷。」

匯豐派息都係純粹虛構

「去年我收到消息，話政府會取消買家印花稅（BSD）」

這是虛構故事，不用介懷

人渣中既極品

輸打贏要

就算係虛構 都實有其他傻仔會跟佢咁做

估中就係真實故事
估錯就係虛構

佩服

公就佢贏 字就你輸
正宗財演

死柒頭

咁個果藍係咪都係虛構

咁仆街既人做公眾人物

中就真事 錯就故事
屌你老母正垃圾

夠膽講出口個下好嘢

推左走右你最醒

呢個長年俾樓淡當神咁拜既專家不嬲都係一路唱衰一路入市架啦

你果個可以係虛構呀，大撚把樓淡跟你故事咁仆晒街姐

一個人可以去到幾無恥的地步
睇湯文亮就知

網民昨日炮轟湯畀「山埃貼士」，Kelly昨日就這宗「棄樓買股」事件向湯查詢，他回應指：「這是虛構故事，不用介懷！」

尋晚kelly鬧得我好岩，我真系一個唔值得原諒既hihi……

誠信破產了

相對之下，我尊重沈大師。

有人送水果比佢都係虛構？
咁奸奸ge

有人係門口淋屎我會信

信專家食屎㗎喇

果個真架
果日愚人節 佢自己訂果藍送比自己

唔知用針"吉"唔"吉"得入佢塊面皮呢?

記撚住呢條柒頭

菲傭都係虛構

呢條友on9 架，18年底佢買左成層中環中心，原因係唔想佢家姐睇開個牙醫比其他炒家買左後加租遷走，所以好心買左佢

作故仔?你條仆街誠信破產呀 你睇返篇文好似有精神病人吹水咁

寫呢D都叫虛構?
基本責任心都無,
唔撚配做男人

財演講一套做一套雖然係人都知
但佢咁樣直接講
以後仲洗唔洗撈

賤撚到仆街 信佢買左果D 真係慘 呢條死系仔

睡得很甜

冇事就我本事

有事就匯豐嘅事

真心人渣，如果真係有朋友信左佢就仆直

財演，按揭中介，地產AA屯門區龍頭，樓市專家好多都係作故仔啦！
投資買賣，發達定破產最後都係自己。

仆街啦真係吹水仲撚仆街 令到幾多新手買大貓
利申覺得佢講真

果對男女死左咪虛構

湯文亮又何嘗對得住人，又對得住自己

電影如果係虛構的話，都必定會在片頭預先聲明，否則就係刻意誤導！
事後先至話係虛構的話，即係撒賴！

即係呃人買5號仔啦

食撚屎啦 寫編咁既野出黎...擺明係真...依家拎番咋沙

吹水金融佬

湯生 無恥既功力，可以去做中國口交部部長

我都係信林太
專家食屎啦

故仔黎，除時係假

息都唔派
應該預留一大舊錢做bad debt

咁佢之前個D 茶記老屈既文有幾多又係作？

仲狗撚過風水師

果然係食屎狗，講過唔算數

救撚命 笑撚死

有23條都應該拉呢d仆街先啦
佢地先係濫用言論自由

佢究竟有乜野係真

食屎

仆街 一個所謂專家咁樣公開做假？

我信係假呀
但若無其事咁承認自己當日鳩吹故仔黎打飛機，真係好撚無恥

佢日撚日作故抹黑黃絲

on 9 自己走去信人賴鳩人，貪撚心

個交易就係真，但個原因作到自己救世主咁。炒樓就炒樓啦，抵佢接誠哥啲貨，而家賬面都唔知輸緊幾多了

呢個世界就係咁運作㗎啦

9upper 屌佢老母

全家武肺

死傻鳩

唔洗講啦，愈描愈黑

真心狗
引傻仔賣樓買滙豐
唱好滙豐唱淡樓市
自己就沽滙豐買樓
真係祝佢早日負資產

睇下條深藍垃圾點作故抹黑反送中

房屋台有冇人好欣賞湯文亮,亮亮??

其實佢自己入咗好多匯豐，淚在心裡流

咁佢個專欄仲有咩可信性

仲有面出黎鳩up

無撚恥到

香港有咁多on9跟專家買,點會呀

仆街冚家剷

正仆街

收到消息取消印花稅偷步買樓，呢單野需唔需要廉署介入

下次佢燈啲文出嚟，即刻回一句係唔係虛構

其實可唔可以告佢話佢故意製造虛假消息散播謠言，企圖影響匯豐當時股價？

專家食屎啦.jpg

睡得很甜
果籃
菲傭

日日上fb留言「純粹虛構」

正仆街 比人踢爆左先話作故仔

本故事純屬虛構
如有雷同實屬巧合

發放虛假資訊
邊份報紙？

佢係蠢嗰啲
假博士鼠王都識話自己好多街坊支持同講心事
幾時聽過佢2個會話係假
假嘅都講到真啦
湯狗唔係而家先嚟良心發現唔再作故仔吖嘛?

近排五毛既風向轉左來搞匯豐了

無恥到
作故仔就去寫小說啦

湯文亮是否證監會持牌人士？
如果唔係，唔可以提出投資建議。
而且係虛構故事，引導投資者做抉擇。

希望虛構
每睇一次遍文就每心痛一次
錢唔易賺呀屌

買入7千萬住宅都係假

做得公眾人物多數仆街